\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Das Schiff im Nebel}
\index[in]{Siebzehn Tage fährt das Schiff}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Das Schiff im Nebel}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Siebzehn Tage fährt das Schiff}

\beginsong{Das Schiff im Nebel}[]
\beginverse 
1. S\chord{H^7}iebzehn Tage f\chord{e}ährt das Schiff, durch N\chord{a}ebel, Wellen, G\chord{H^7}ischt \\
und wir h\chord{C}aben keinen K\chord{H^7}urs und \chord{a}auch zu \chord{H^7}essen n\chord{e}icht. \\
Wir t\chord{F}asten uns v\chord{C}or, d\chord{a}urch die graue W\chord{H^7}and, \\
fast st\chord{F}irbt in uns sch\chord{e}on die H\chord{C}offnung auf L\chord{H^7}and. \\
Ref.: Wir fahr'n dah\chord{e}in, wir fahr'n dah\chord{a}in, \\
\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dah\chord{e}in, auf hoher S\chord{H^7}ee, \\
\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dah\chord{e}in, durch graue N\chord{C}ot, \\
\ \ \ \ \ \ \ wir fahr'n dah\chord{e}in, denn unser St\chord{H^7}euermann ist t\chord{e}ot. \\
\endverse

\beginverse
2. E\chord{H^7}in Schlag links und \chord{e}einer rechts, doch g\chord{a}eradeaus gehts n\chord{H^7}icht. \\
Wabernd gr\chord{C}aue Teufelsfl\chord{H^7}ossen n\chord{a}ehmen j\chord{H^7}edes L\chord{e}icht, \\
\chord{F}Angst greift \chord{C}um sich, wann \chord{a}endet diese F\chord{H^7}ahrt? \\
Viell\chord{F}eicht stirbt schon m\chord{e}orgen auch d\chord{C}er erste M\chord{H^7}aat. \\
\endverse

\beginverse
3. D\chord{H^7}as Schiff im Nebel \chord{e}ist verlor'n, denn k\chord{a}einer weiß woh\chord{H^7}in. \\
Nur R\chord{C}udern, Rudern, \chord{H^7}Ausschauhalten \chord{a}ohne v\chord{H^7}iel Gew\chord{e}inn! \\
Wir t\chord{F}asten uns v\chord{C}or, d\chord{a}urch die graue W\chord{H^7}and, \\
fast st\chord{F}irbt in uns sch\chord{e}on die H\chord{C}offnung auf L\chord{H^7}and. \\
\endverse
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: manu (Manuel Hornauer), Stamm Normannen (BdP, Berlin)\\
MO: 163
\end{angaben}
